張德江轉口風： 只希望特首選舉是君子之爭

【Now新聞台】主管港澳事務的人大委員長張德江與港澳政協委員會面，有委員引述張德江指，中央認為特首需要愛國愛港、獲港人擁護，亦要有擔當、能駕馭複雜局面，並要團結香港各界。不過，會上沒有提及中央屬意哪位候選人，只強調希望今次是君子之爭。

張德江在北京飯店的金色大廳，與香港和澳門的全國政協委員會面。張德江與多名政協委員握手，包括常委李家傑及李澤鉅等。

陪同出席會面的還包括全國政協副主席董建華和何厚鏵、統戰部部長孫春蘭、港澳辦主任王光亞等。剛增補為政協委員的梁振英，亦獲安排坐在主席台。

張德江最後作重要講話。有委員引述張德江在會上提到，希望特首選舉依法有序順利舉行，並提出中央對特首人選的要求。

多名與會的政協委員均表示，會上沒有提及中央支持哪位候選人，只希望特首選舉是君子之爭。

張德江在會上亦提到，基本法列明中央擁有憲制權力，對特首有實質任命權，並不是橡皮圖章。據了解，張德江亦提及選委要有擔當、需高度負責、堅定投票。

張德江冀特首選舉依法有序舉行

即係上次係偽君子之爭

支那走狗跟車太貼又落錯注

咁大個會唔會呢個時候出口術啦？

開完會講d咩點知

專見港區政協既場合